\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%encoding
%--------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
%--------------------------------------
 
%Portuguese-specific commands
%--------------------------------------
\usepackage[portuguese]{babel}
%--------------------------------------

% Define o autor e tıtulo
\author{
  Cecília Marciel\\
  \texttt{a71926@alunos.uminho.pt}
  \and
  Cláudia Marques\\
  \texttt{a71509@alunos.uminho.pt}
  \and
  Octávio Maia\\
  \texttt{a71369@alunos.uminho.pt}
}

\title{\textbf{Projeto de POO 2014/2015}}
\date{20 de Maio de 2015}

\begin{document}

\maketitle

\newpage 
\tableofcontents
 

\newpage
\section{Introdução}

Este ano letivo, na cadeira de Programação Orientada aos Objetos, foi proposto o desenvolvimento de uma aplicação com funções similares às redes sociais já existentes de geocaching. \newline
\indent Esta nossa aplicação teria de incorporar as seguintes funcionalidade.

\begin{itemize}
  \item Registar utilizadores.
  \item Registar a descoberta de caches.
  \item Inserir os diversos tipos de caches.
  \item Lista de amigos.
  \item Estatísticas.
  \item Eventos de descoberta de caches.
  \item Entre outras...
\end{itemize}

Esta aplicação foi desenvolvida na linguagem Java\texttrademark{} usando todos os métodos disponíveis até à versão 1.7. 
\newline 
\indent Foram utilizados três dos quatro princípios fundamentais do Java\texttrademark{}, sendo o único em falta a Abstração.

\begin{itemize}
  \item Encapsulamento. \textit{(de modo controlar o acesso aos atributos e métodos de uma classe)}
  \item Herança. \textit{(de modo a reutilizar código existente, permitindo gerar subclasses com base na superclasse)}
  \item Polimorfismo. \textit{(de modo a invocar métodos com a mesma designação em diversas subclasse)}
\end{itemize}

\newpage
\section{Estruturas de dados}
Durante o desenvolvimento deste projeto tivemos em conta o tipo de dados que iríamos tratar, tendo optando por utilizar estruturas como \textbf{TreeMap} e \textbf{HashSet}.
\\\indent QUE DIGO MAIS?

\newpage
\section{Estruturação do projeto}

Durante o desenvolvimento deste projeto, decidimos separar o código "executável" das exceções, criando duas pastas separadas, \textit{src} e \textit{Exceptions}.

\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=100mm]{principal.png}
\caption{Vista principal do projeto, contendo o package \textit{src} e \textit{Exceptions}.\label{overflow}}
\end{figure}

Neste package está contido todo o código vital para a execução das tarefas pedidas no projeto.
\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=100mm]{src.png}
\caption{Package \textit{src}.\label{overflow}}
\end{figure}

Neste package estão contidas todas as exceções utilizadas neste projeto.
\begin{figure}[ht!]
\centering
\includegraphics[width=100mm]{excecoes.png}
\caption{Package \textit{Exceptions}.\label{overflow}}
\end{figure}

Decidimos adotar esta estruturação para simplificar a organização do nosso código, pois quando fossemos introduzir as exceções o diagrama do BlueJ\texttrademark{} iria ficar com demasiada obstrução.
\\ \indent Sendo assim, possuímos um diagrama limpo e organizado de forma a providenciar uma fácil leitura ao utilizador.

\newpage

\subsection{Utilizadores}
Neste projeto cada utilizador tem um perfil e apenas acede à informação para a qual tem privilégios, ou seja, pode ser um utilizador ``standard'' ou um administrador.

\begin{figure}[ht!]
\includegraphics[width=170mm]{Users.png}
\end{figure}

Como se pode verificar através do exemplo anterior, a única diferença entre um Utilizador e um Administrador é o inteiro identificador residente na última posição.
\\ \indent Teremos então duas possibilidades:

\begin{itemize}
  \item 0 - Identifica um \textit{Utilizador}.
  \item 1 - Identifica um \textit{Administrador}.
\end{itemize}


\subsubsection{Utilizadores ``standard''}
Cada Utilizador terá um perfil contendo a sua informação pessoal e poderá:
\begin{itemize}
	\item Verificar as caches existentes/reportadas no sistema.
	\item Inserir/remover uma atividade de descoberta.
	\item Registar/remover a sua cache.
	\item Ver lista amigos.
	\item Ver/Enviar/Aceitar/Rejeitar um pedido de amizade.
	\item Remover um amigo.
	\item Consultar atividades realizadas.
	\item Consultar as estatísticas mensais, anuais e....
	\item Verificar/Participar/Adicionar/Remover/Simular os eventos existentes.
	\item Alterar as definições de conta.
	\item Ver lista utilizadores.
	\item Remover conta.
	
\end{itemize} 

\subsubsection{Administradores}
Os Administradores para além de poderem realizar as mesmas operações que os Utilizadores, referidas anteriormente, poderá também:
\begin{itemize}
	\item Remover qualquer cache ou evento.
	\item Alterar o privilégio de um utilizador ou administrador.
	\item Criar eventos.
	\item Apagar qualquer conta de utilizador do sistema.
\end{itemize}
\newpage

\subsection{Caches}
Este projeto baseia-se fortemente no facto de que cada utilizador pode inserir e descobrir caches. Optamos por utilizar os tipos de caches mais populares, sendo estes explorados em detalhe mais à frente.
\\\indent Todas as caches possuem os seguintes pontos em comum:
\begin{itemize}
  \item Coordenadas
  \item Dificuldade
  \item Breve descrição
  \item Lista dos visitantes
  \item Sistema de pontuação
\end{itemize}

\subsubsection{Cache Normal}
A \textit{Cache Normal} é o tipo de cache mais popular, e tal como a \textit{Cache Mistério}, é a única que permite a existência de tesouros.

\subsubsection{Micro Cache}
A \textit{Micro Cache} é a cache mais pequena, sendo muitas vezes comparada em tamanho com um rolo fotográfico 
de 35mm.

\subsubsection{Multi Cache}
A \textit{Multi Cache} contêm várias caches intermédias, sendo que cada uma delas contêm as coordenadas da próxima, até encontrar a cache final.

\subsubsection{Cache Mistério}
A \textit{Cache Mistério} necessita que seja resolvido um enigma por parte do utilizador para descobrir as coordenadas da mesma.

\subsubsection{Cache Evento}
A \textit{Cache Evento}, embora não possua uma cache, promove o encontro dos vários utilizadores de geocaching.

\subsubsection{Cache Virtual}
A \textit{Cache Virtual}, tal como a \textit{Cache Evento} não possui uma cache, mas sim uma localização digna de ver, por exemplo uma paisagem.
\newpage

\subsection{Eventos}
A classe \textit{Evento} permite simular um evento de Geocaching. Para tal efeito, cada evento possui os seguintes pontos chave:
\begin{itemize}
  \item Estado do tempo \textit{(gerado aleatoriamente a partir de uma lista pré-definida)}
  \item Número de inscrições \textit{(limitado a um valor definido durante a criação do mesmo)} 
  \item Data limite de inscrição 
  \item Data do inicio do evento \textit{(consideramos o inicio de um evento um dia após a data limite de inscrição)}
  \item Lista dos participantes
  \item Lista das caches
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Coordenadas}

\subsection{Metereologia}
A classe \textit{Metereologia} é fundamental para a simulação dos eventos. É utilizada para gerar um algoritmo de atribuição de pontos extra consoante o tempo gerado.
\\\indent Utilizamos o seguinte algoritmo para atribuir os pontos extras:
\begin{itemize}
\item Limpo 1
\item Neblina 2
\item Nevoeiro 3
\item Aguaceiros 4
\item Chuva 5
\item Ventos Fortes 6
\item Trovoada 7
\item Neve 8
\end{itemize}

A cada estado de tempo atribuímos o valor correspondente em pontos extra.

\subsection{Main}
\subsection{Core}
\subsection{GeocachingPOO}

\newpage
\section{Decisões tomadas}
Durante o desenvolvimento deste projeto tivemos que tomar algumas decisões, relativamente sobre as classes que iríamos precisar.
\begin{itemize}
\item Cache
\\Desde o inicio deste projeto planeamos usar uma superclasse \textit{Cache} de modo a implementar os restantes tipos de caches de forma instantânea.

\item Utilizador/Administrador
\\Tínhamos concordado também em criar uma superclasse \textit{Utilizador} e uma subclasse \textit{Administrador} de modo a ter uma simples implementação do administrador de Geocaching. Isto tornou-se problemático pois tudo que diferenciava um Administrador de um Utilizador normal era uma \textit{flag} disfarçada como um \textbf{int} no final do perfil de cada utilizador, identificando o estatuto deste mesmo.
\\Decidimos portanto remover a subclasse \textit{Administrador} visto que era uma classe redundante.

\item LoginHandler
\\A classe \textit{LoginHandler} seria usada para validar uma tentativa de login, ou seja verificar se um
\end{itemize}


\end{document}